\section{Bosch}

Za pasem nóż, a w ręku kij	\chords{e}
Krawieckie szydło w kapeluszu	\chords{e D}
Wędrowiec ma, gdy go spostrzega w oknie	\chords{C}
Stary Hieronim Bosch	\chords{G D}
\\
Hieronim może bez okazji	\\
Przez dzień mieszka tutaj	\\
a może ta gospoda idzie do nich	\\
z innych już stron	\\
\\
Rodzony majem czy sierpniem,	\\
Wędrowiec czy obraz jest	\\
I co ważniejsze i dla kogo	\\
Gdy spogląda wstecz	\\
\\
A może pokazuje drogę,	\\
Tę, co zawsze zna, stąd	\\
Komuś, kto zza rogu	\\
Wprowadza go w błąd	\\
\\
Wędrowiec pod mankietem	\\
Od koszuli lnianej ma bransoletę	\\
Od różdżkarza pamięć z odkuwki miedzianej	\\
jak amulet	\\
\\
Wyrusza z miasta szukać szczęścia	\\
Dalej, hen za Pireneje	\\
Na Niderlandach nikt nie pyta o niego	\\
wiosnę lub dwie	\\
\\
Za pasem nóż, a w ręku kij	\\
Krawieckie szydło w kapeluszu	\\
Gospoda może gdzieś i kiedyś	\\
Nie ogląda słońca	\\
\\
Przebraniem tym wędrowiec	\\
wszystko chce przed ludźmi ukryć	\\
Gdy w Pireneje wchodzi,	\\
kto wie, czy stary Hieronim Bosch...	\\
\\
Kto wie, czy stary	\chords{e}
Hieronim Herzogen Bosch	\chords{D}
nie maluje go już?	\chords{C G D}
\\
Czy bywa tak, czy może nie	\chords{C D}
do końca dobrze nie wie nikt	\chords{G e}
czy bajki tej bieg	\chords{C D}
śpiewa się dziś, oj dziś, dziś?	\chords{D e}
\\
Czy bywa tak, czy może nie,	\\
do końca dobrze nie wie nikt,	\\
czy bajki tej bieg	\\
pyta o plon dawnych dni?	\\
\\
Pobożny i okrutny jest	\\
Filip Drugi Hiszpański	\\
Ogląda "Siedem grzechów głównych" -	\\
Wczesny Hieronim Bosch	\\
\\
Król do swej celi każe	\\
Płótno to natychmiast sprowadzić	\\
I syci nim okrutność	\\
I swój najjaśniejszy sąd	\\
\\
Po ciężkiej nocy, na północ	\\
Szukać gna gościńcem	\\
pierwszego lepszego winnego	\\
Bezsenności	\\
\\
I kto go poznaje	\\
Czuje, co może się stać	\\
Kto daje mu się złapać - poznaje	\\
Na co Filipa stać	\\
\\
I teraz znowu szarym świtem	\\
Filip na koniu w deszcz	\\
I tak zbliżają się do siebie	\\
Bezlitośnie	\\
\\
Bo pędzi ku północy	\\
Skąd wędrowiec idzie	\\
Tak jak przez Pireneje	\\
Samotnie	\\
\\
I tylko ręka z mieczem	\\
I ręka z amuletem	\\
I tylko oni dwaj na drodze dalekiej	\\
Oko w oko	\\
\\
I zsiada Filip...	\\
Nie wie, co zrobić z mieczem	\\
Kto wie, czy stary Hieronim Herzogen Bosch	\\
Nie uśmiecha się gdzieś hen, hen, hen	\\
\\
Czy bywa tak, czy może nie,	\\
Do końca dobrze nie wie nikt,	\\
Czy bajki tej bieg	\\
Śpiewa się dziś, oj dziś, dziś?	\\
\\
Czy bywa tak, czy może nie,	\\
do końca dobrze nie wie nikt,	\\
czy bajki tej bieg	\\
pyta o plon dawnych dni?	\\
